南極洲探險 (交流&組團)

打算下年農曆新年去南極洲
年假有限目標係兩個星期左右返到嚟香港
唔知有無巴打有興趣

由於坐飛機直入南極洲偏貴
暫時睇都係飛機去南美Ushuaia 再坐Cruise

個人偏好科研船改裝嘅Cruise
一嚟好似平少少，二嚟細架啲載客少過100人
南極有條約規定遊覽船唔可以同時放多過100人上岸
換言之即係大船嘅話可能要分批上岸，等一批睇完另一批先上得幾嘥時間
三嚟對大型遊船啲SHOPPING MALL泳池SPA卡拉OK興趣不大

睇過呢兩架好似OK:
美帝MV Ushuaia (1970)

俄佬Akademik Sergey Vavilov(1988)

路線上好似經Waddell Sea有多啲巨型浮冰睇

一般路線圖:

唔同船公司都基本上大同小異
不過有啲會過66度線
有啲會去Weddell Sea睇大型浮冰
有啲會去埋Falkland Islands等

個人想睇大型浮冰，加埋年假問題所以都係一月左右嘅圑先啱

$方面一月係當地旺季，暫時睇至少都要7000USD以上
淡季(11月/3月)就可能5000USD

想去，同朋友約定咗一齊去，
但無諗過下年咁趕

留名學嘢

下年農曆新年都講緊成年之後
未之於趕嘅

呢幾日先開始睇資料，我先至要多多指教
你哋諗住睇乜同係咪Ushuaia坐船入?

唔知
我真係完全未睇資料 ，
我朋友就可能知多啲，佢好似密謀咗好耐 但佢睇嗰啲好似要十幾萬港幣。

純粹前排，兩條友望住幅世界地圖，
無啦啦問我想唔想去南極

我要儲下錢先

有興趣啊，其實呢幾年都有睇過點去
只係每次要唸起要儲好耐假期先去到，咁就打消左念頭啦

我係唸住去睇企鵝的

十幾萬一係本地旅行社由香港湊到你去南極唔使煩
不過9成9係大型郵船行最短距離去同返
再順路玩智利/阿根廷

一係啲深入啲嘅cruise上埋falkland islands等

btw 7000USD現價係54,939.15HKD平過十幾萬一截

都係食住個新年假
希望加多十日左右annual leave 搞掂
鯨魚就講運企鵝就一定睇到
有無興趣

有興趣架
好過自己一條友二個星期

不過都係要睇船期啦

有錢人船P?

我有諗過12月去
坐quark

12月無假... orz

有錢可以私人飛機去加當地坐豪華破冰船玩

窮撚就咁，硬件無乜要求
志在睇出面景色同埋有堆熟悉當地生能嘅staff同船講解

(MV Ushuaia內籠)

要踩新年假同經Waddell Sea
MV Ushuaia好似得28/1/2020到7/2/2020個班啱

行程睇嚟幾好不過旺季價7k+USD

俄佬船啱啱新年嗰轉bundle埋飛機
最低消費萬三USD不了

但best好似係12月尾到1月中？
一次要請太多假，一直都決定唔到

best嘅定義係睇冰嘅話就係佢開Waddell Sea路線嘅時間
太早船入唔到Waddell Sea太遲啲巨冰融晒
MV Ushuaia同俄佬都係一月下旬開，仲要係得一班船

best嘅定義係睇鯨/日不落黃昏嘅話就再遲啲
睇企鵝就上到岸就幾時睇到

當然最大因素係打工仔無假無得揀擇
唔痴住紅日唔夠假

呢個價叫正常啦 USD 8k up
其實唔去南美玩，請假唔超過 10 日，好吸引 😎

係，其他船公司都貴過/路線唔經 Waddell Sea
想book雙人房一係船公司安排room mate一係呢度夾

我都無留意果架船會經 Waddell Sea
睇見 D 相已經超興奮

留名

雙人房8160係碌架床
9880係普通床

drake passage風浪幾大我諗都係book普通床好啲
唔係隨時上格上/落唔到床

最煩應該係諗去Ushuaia 嘅飛機

Buenos Aires 有好多內陸機去 Ushuaia 啦
睇落去普通床好好多

LM

應該係話點樣最短時間轉最少機去到因為唔夠假
土航最快, 四十幾個鐘但要轉3次同埋怕佢delay
可能瑞士航空轉2次穏陣啲同貴啲
仲有Buenos Aires 國際同內陸有時唔同機場
年中阿根延又唔知罷幾次工

不過點都打算去啦
我問咗船公司二人普通2床房仲有窗口房
係咪有興趣?

想睇企鵝記住去埋south Georgia

果度o既驚起比南極俾到我o既更多

如果想睇南極船o既路線可以去quark expedition睇下

好正, 不過去埋south Georgia又長程啲
打工仔唔夠假... orz

你嗰時去幾多日?

屌 睇開頭以為係有錢人船p潮文
留名

程船23日
總共76日

要轉工或退休先得

諗住坐十日船來回兩個星期鬆啲

好幸福可以去咁多日

有興趣啊
可以再詳細傾報邊個團同買咩機票啦

呢個團

問咗637號房OK(有啲房得圓型窗仔呢個有大窗)，9880USD一位
我諗住報同落一位訂
我同佢講低有另一位朋友有興趣叫佢留埋畀你再你自己去經佢地落訂?

飛機我哋跟住慢慢研究

補充下係呢班船
A280120
Weddell Sea Quest
Jan 28, 2020
Feb 7, 2020

我都係諗住去得就報廿日個d團

除咗舊制公務員
一般打工仔邊有咁多假

俾 D 時間我處理下先
同埋可以 telegram 搵我 @hieihi

我份工勉強請到，但年尾既野而家真係決定唔到

見有啲船公司下年旺季嘅平價床位經已滿
南極同以前比熱門咗好多
早啲confirm平啲安心啲

我知呀，但問題係我唔可以而家請定年尾既假
所以一直都報唔到

太貴

幾年後先

去英國 十幾日都覺得貴

想去 邊有假 得十零日

所以要痴住新年假
目標2個禮拜左右返到嚟
請10鬆啲日annual

MV Ushuaia 船員早幾日影嘅

暫時已成圑
不過有興趣嘅話亦歡迎留言聯絡

依個52 Day 有冇人有興趣?

目標40歲前去

好多有錢佬

好正
不過要辭職或退休先得

最平船位大約5kUSD左右
當然唔係平但未至於遙不可及
努力儲錢相信一定可以提早完成目標

玉木マリ唔係有錢婆都係咁去

最平船位5kUSD
其實啲人豪遊兩三次日本經已洗咁多
結果都係睇本身有無決心儲錢去